動詞黎計，中文係咪已經算好簡單

食
陳述：貓食魚
現在進行式：貓食緊魚
過去式：貓食左魚
過去進行式：貓個時食緊魚
將來式：貓將會食魚
被動式：魚比貓食
被動式（進行中）：魚比貓食緊
基本上你記左一個動詞，再知道唔同時態點用，就可以任用個字

英文過去式又有另外既串法，PP又係另外既串法
不過英文都好似已經比較簡單

依家學緊日文，痴線一個動詞１９幾種變化
仲要分自動詞他動詞，你以為只係主動被動既分別，但其實被動式又係有其他講法
好似開就開，又要分開く、開ける，生就生又要分生む同生まれる

我都想知自動他動點記煩到嘔

歡迎嚟到拉丁文

Btw仲有2nd 3rd 4th conjugation

但粵文漢文嘅量詞，對比起英文，真係難到仆街
一罐汽水
一支豉油
一杯奶
一個番茄
一隻牛
一條魚
一條河
一個人
一條仔/女
一個仔/女
一部電腦
一架車
一隻船
一碌木
一舊飯
一棵樹
一支花
一支飛彈
一包米
一副太陽眼鏡
一件衫
一條裙

法文表示

masculine, feminine

以前有take，好在考試冇考晒呢百幾個tense

食eat
食緊eating
食左ate
俾人食左eaten by

中文更係易啲唔洗記串法

"開" +く, +ける
就同"食" +左, +緊
原理睇落差唔多

所以咪變左dead language

法文有分架咩?

梵文o既變法係咪仲覆雜過呢個表?

聽聞俄文仲難過拉丁語系

只係知通常有個え行尾巴多數係他動好似係

所以依家好多人講咩都個個個個個
一個汽水
一個鼓油
聽過人講要個牛奶，但又真係冇聽過人講要個奶(講緊女人除外)

唔算。因為中文好多名詞可以當動詞用，要分詞類難過好多種語言，句子又可以同時用幾個動詞，分次序重要性難過印歐語系

反而都好奇一般人學中文
係文法上通常覺得咩係最難

都唔係嘅，arabic/finnish/polish呢啲又係複雜到傻，但係都唔會點變daed language
French/Italian都唔係真係比Latin易好多

有太多例外所以無得咁記

量詞同語氣助詞

唔講量詞的話, 應該係Word order. 因為啲字詞一唔同次序, 有時意思無變但有時意思會變

量詞乜都"個", 佢係外國人你大可以體熟佢, 因為最少你明. Word order 出事真係連明都唔明

食飯未/未食飯, 三隻字一樣, 但意思唔同

語氣助詞算唔算廣東話獨有

識打被動式又打個比字

基本上睇母語同學習語差異，好似英文係印歐語系入面分析語（即係意思睇隻字放咩位而唔係睇字既前，中後綴）成分算高，英國人學中文會相對易過拉丁語系好似西班牙文人
不過好似動詞咁中文雖然好似冇分咁多時態，但因為中文係高度分析語，動詞位置同助語對歐洲人黎講好攞命

語氣助詞真係香港人都唔識點教人

有冇多d學日文困難例子睇下

巴打可以教？

其實俄文動詞唔算太難，時態少，過去式尤其簡單
但引入咗aspect呢個概念
變化亦似乎冇咁規則

Romanes eunt domus

英文都有量詞喎, 仲要係有時用有時唔用

係諗緊學唔學日文

只可以講香港人學日文/韓文比其他國家既人都要快上手
記住依個優勢，當你發現其他國家既人都可以學得好好時
就會自己都加油

我只係學到N4左右，最難都真係動詞變化
正面d講既，如果你係熟讀動詞變化，一個動詞就表達到好多唔同意思
但負面d講，首先你要熟讀左先

英文量詞邊有咁煩

英文量詞睇你想精準到講咩架喎
btw 德文動詞

量詞難嘅原因就係佢明明佢係好重要，但係理論上唔係grammaticalised，即係量詞唔係一定要加，所以有時明明理論上係要加量詞，但係加咗就反而變錯
比如：百鳥朝鳳唔係百隻鳥朝鳳

至於英文"量詞"(Collective Noun)都可以好麻煩，因爲平時有啲係唔會接觸到，例如咩a colony of bees / a caravan of camels... 雖然唔係好常見但係啲用法真係又多又好idiomatic

中文有一個難點既，係過去式「了」(粵文：咗)同「過」，到底要點形容兩者分別？

例
貓食咗魚 / 貓食過魚
有咩分別？

結咗婚 / 結過婚
兩者同樣形容「結婚」係過去式
但「咗」係指段婚姻仍有效，「過」係指段婚姻已無效，通常係指已離婚/喪偶。

係咪「過」即係表示已無效，又唔完全係
我承諾咗，我請你食飯 / 我承諾過，我請你食飯
又唔見得後者表示個承諾已無效

梁天琦講咗：「光復香港，時代革命」 / 梁天琦講過：「光復香港，時代革命」
我地都知後者至正確，但點樣對學中文既非中文母語人士解釋兩者分別？

你咁講真係唔知點解釋..
完全係語感問題

「咗」著重件事係咪已經完成, 「過」著重有冇發生

講咗同講過就好似somebody has said sth同somebody once said sth
我覺得唔難理解

成日有人話中文係好難學嘅語言, 不過我覺得客觀來睇中文係一種結構相對簡單嘅語言(同印歐語系比)

中文係咪全世界最難學我唔知(不過我覺得中東D蛇仔系列，阿拉伯文波斯文之類應該更難)，不過幾乎肯定係全世界最難用電腦輸入既文字

咗係比較陳述性多少少
過係有d後續性/暗喻之類

使役被動

トアが開きます
ドアを開けます
用短句記
自動 - が
他動 - を

其實想隻語言有咩動詞變化你wiki 語言+grammar 咪得
使鬼係度問聽講xxx係咪難過yyy

所以而家超市、百貨公司、便利店變晒只用”件”

btw, 粵文同日文量詞一樣多到顛

好似唔一定,好似可以vice versa

唔知有無錯
個分別感覺上有啲似simple past同 past perfect

你母語咪覺得易囉
我會食魚已經可以係將來/現在式
鬼佬學中文係難到仆街
正如多cases嘅德文俄文
複雜到仆街嘅Arabic
人地native咪一樣覺得易
正常同語系都會好易上手
日文對香港人黎講應該係普通話外
最容易嘅語言

過咗呢關就輪到語感差異同單語既微妙差異
例：無駄 vs もったいない (實際情況 vs 包含心情在內)

中文正式嚟講係咪可以話無tense 至啱？

過包含咗經驗/經歷

Try Hungarian
利申hea學緊拉丁文但最近停咗

聽到都想死

so far 未遇過
を渡します呢個を係另一個用法，解通過時用

n5既
Vたい
Vて欲しい
都已經唔同

波蘭文分男女中性
賓語名詞根據語法會有7種改變
即係你個名會有7種唔同串法

廣東話難處係一粒字提高/ 降低少少音會變成另一粒字
即使同樣發音聲調嘅詞都可以有完全唔同嘅意思
再加上唔同嘅嘆詞/ 潮語

英文喺外語嚟講真心唔算難

利申: 英文CE啱啱合格

たい - 虛無非實物
欲しい - 有實物

我又聽過有人話たい係自己想
ほしい係想人地？
邊個先岩定係ほしい 欲しい係唔一樣！？

學過少少芬蘭文表示relatable

韓文會易過日文

除咗星加坡人
你可以點同一個唔識廣東話嘅人解釋
你好靚仔啊
你好靚仔呀
你好靚仔喎
你好靚仔咩
等等嘅分別?

係，識一個爆字就得

啊同呀有咩分別？

睇個人啦
日文難在敬語
但中文
尤其廣東話同Arabic算係最難個堆語言
跟住就係Slavic個啲都唔易

唔係
人地想係たがり
入面第二點

韓文點學發音，好似難過日文

古希臘文係複雜，不過個複雜點唔喺conjugation到，甚至已經係相比其他語言簡單

你都啱，不過要人地做既係 て形+欲しい

Ancient Greek 最難應該係寫同講嘅system唔同?

巴打我唔知你唔識定睇錯
人地一早講左Vて
你又咩虛無又剩搞到人地仲亂

sorry, 我 skip 咗個 Vて 睇漏咗

我學緊韓文한국어

理論上古希臘文係可以用現代希臘文個phonology讀又得，用構築出嚟嘅音讀都得，所以呢個唔係咩大問題，大致都係規律，頂多係有啲兩個vowel放埋一齊變其他音咁，譬如Αἰθιοπία，古代個Αἰ讀/ai/，現代讀/e/，但係大致上都係consistent
我覺得古希臘文係咩都難，但係冇咩位係變態難：係動詞有啲特別嘅middle voice，dual number，仲有睇到想死嘅vowel contraction嗰啲
不過如果本身無其他語言底咁當我冇講過，古希臘文係真係好複雜

日文啲漢字發音要記唔同讀法
韓文發音對識粵語嘅人冇難度

Case嚟講拉丁文煩過Slavic好多，Slavic啲名詞轉咗case之後多數好鬼死押韻

好奇一問點解你會學古希臘文咁有趣

論韓文漢字音與廣東話之相似性

lm

不過唔識韓文，就咁睇韓語拼音發音都係好難，冇日文兩個字一組咁易

日文漢字發音
上堂聽慣咗成嚿野讀音就記得
聽歌都會對個字點讀有幫助

其實每種語言都有獨特之處, 中文嘅動詞系統相對簡單, 但係4樓ching提到量詞就好豐富
至於廣東話, 句尾嘅語氣助詞可以表達到好多subtle嘅意思
日文動詞雖然好多form, 但係比起印歐語系嘅語言相對regular (即係唔洗go went gone do did done咁記),
但係佢又有個比較特別敬語系統
除咗相對常見嘅tense, voice, aspect, person 同number,其實verb 仲可以 encode 其他野, 例如evidentiality
通常一個grammar系統入面, 其中一兩樣野好複雜嘅話其他部分又會容易啲
有興趣睇吓下面段quote:
Dixon, R. M. W., & Dixon, R. M. W. (2010). Basic linguistic theory volume 1: Methodology (Vol. 1). Oxford University Press.

不過好似日文依d動詞變化
係學術界黎講其實有冇解釋做意義係邊？

語言既野一路發展出黎，邊冇話意義
上面巴打講左，其實日文動詞變化已經唔算好難
你母語唔係日文加上你係初學先覺得難姐，對日本人黎講係好自然，反而廣東話先難搞

中文係屈機，你仲未講到「猫食」，「猫魚」、「小炒粗炒」仲可以變埋名詞用

我自己見解
咗：1. 強調動詞發生喺過去 past tense 2. 動詞發生喺過去並且保持呢個狀態 e.g. 結咗婚 死咗
過：強調係經驗 e.g. 結過婚 去過邊道 食過啲乜嘢 睇過啲乜嘢

又唔多似，從結左婚 / 結過婚 既分別，似乎係「咗」係指有後續性，件事而家仍進行/有效，「過」就純屬陳述以前既事，當然都有例外

剛剛又唸到另一例子

我去咗日本 / 我去過日本

前者可以係現在進行式，即係我而家仍身在日本，亦可以去過去式，即係我曾經去日本，但現已離開；
後者就一定係過去式。

而同樣係過去式，兩者語境比人感覺亦唔同，如果唔講明幾耐之前，前者會覺得係無耐之前，後者就覺得係比較耐之前。但講明幾耐之前，又好似兩者都通

我兩日前去過日本 / 我30年前去咗日本
但兩者語境感覺，前者可以就咁講完，後者就似乎仲有下文，係同30年前去日本有關

ドアを開く。
ドアが開く。

한국 가수를 좋아해요?

咗都可以係未來，例如：當香港光復咗，班狗全部要車裂餵狗

呢個ひらく自他都好似用得

내저는 소녀시대 좋아해

내저는 소녀시대 좋아해요.

呢個係講緊一件相對未來嚟講嘅過去

即係：而家—————香港光復——香港光復咗嘅某個時間———＞未來

ok啦其實
有rule有verb table都已經可以一理通百理明
係exceptional case麻煩啲

梵文表示